AAA: ASCII Adjust After Addition
AAD: ASCII Adjust AX Before Division
AAS: ASCII Adjust AL After Subtraction
ADC: Add with Carry
ADD: Add
AND: Logical AND
CALL: Call Procedure
CBW: Convert Byte to Word (sign-extend AL into AX)
CWDE: Convert Word to Doubleword (sign-extend AX into EAX)
CLI: Clear Interrupt Flag
INT: Interrupt
INTO: Interrupt on Overflow
IRET: Interrupt Return
IRETD: Interrupt Return (with 32-bit operand size)
JA: Jump if Above (CF=0 and ZF=0)
JAE: Jump if Above or Equal (CF=0)
JB: Jump if Below (CF=1)
JBE: Jump if Below or Equal (CF=1 or ZF=1)
JC: Jump if Carry (CF=1)
JE: Jump if Equal (ZF=1)
JG: Jump if Greater (ZF=0 and SF=OF)
JGE: Jump if Greater or Equal (SF=OF)
JL: Jump if Less (SF≠OF)
JLE: Jump if Less or Equal (ZF=1 or SF≠OF)
JNA: Jump if Not Above (CF=1 or ZF=1)
JNAE: Jump if Not Above or Equal (CF=1)
JNB: Jump if Not Below (CF=0)
JNBE: Jump if Not Below or Equal (CF=0 and ZF=0)
JNC: Jump if Not Carry (CF=0)
JNE: Jump if Not Equal (ZF=0)
JNG: Jump if Not Greater (ZF=1 or SF≠OF)
JNGE: Jump if Not Greater or Equal (SF≠OF)
JNL: Jump if Not Less (SF=OF)
JNLE: Jump if Not Less or Equal (ZF=0 and SF=OF)
JNO: Jump if Not Overflow (OF=0)
JNP: Jump if Not Parity (PF=0)
JNS: Jump if Not Sign (SF=0)
JNZ: Jump if Not Zero (ZF=0)
JO: Jump if Overflow (OF=1)
JP: Jump if Parity (PF=1)
JPE: Jump if Parity Even (PF=1)
JPO: Jump if Parity Odd (PF=0)
JS: Jump if Sign (SF=1)
JZ: Jump if Zero (ZF=1)
LAHF: Load AH with Flags
LDS: Load pointer using DS
LES: Load pointer using ES
LFS: Load pointer using FS
LGS: Load pointer using GS
LSS: Load pointer using SS
LODS: Load string
LODSB: Load string byte
LODSW: Load string word
LODSD: Load string doubleword
MOV: Move data between operands
MOVS: Move string
MOVSB: Move string byte
MOVSW: Move string word
MOVSD: Move string doubleword
MUL: Unsigned multiply
NEG: Two's complement negation
NOP: No operation
NOT: One's complement negation
OR: Logical OR
OUT: Output to port
POP: Pop from stack
PUSH: Push onto stack
RCL: Rotate through carry left
RCR: Rotate through carry right
ROL: Rotate left
ROR: Rotate right
REP: Repeat string operation
REPE: Repeat string operation while equal
REPZ: Repeat string operation while zero
REPNE: Repeat string operation while not equal
REPNZ: Repeat string operation while not zero
RET: Return from procedure
SAHF: Store AH into flags
SAL: Shift arithmetic left
SAR: Shift arithmetic right
SHL: Shift logical left
SHR: Shift logical right
SBB: Integer subtraction with borrow
SCAS: Scan string
SCASB: Scan string byte
SCASW: Scan string word
SCASD: Scan string doubleword
STC: Set carry flag
STD: Set direction flag
STI: Set interrupt flag
SUB: Subtract
TEST: Logical compare
WAIT: Wait for FPU
FWAIT: Wait for FPU
XCHG: Exchange
XLAT: Translate byte in lookup table using AL
XLATB: Translate byte in lookup table using AL
XOR: Logical exclusive OR